[{
    "category": "superior",
    "title": "Pregunta 1",
    "question": "Las extremidades superiores están compuestas por 04 segmentos, que son:",
    "answers": ["c"],
    "options": [{
            "label": "Brazo, antebrazo, muñeca y mano",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Brazo, antebrazo, mano y dedos",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Cingulado de miembro superior, brazo, antebrazo y mano",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Cingulado del miembro superior, brazo, antebrazo y dedos",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "superior",
    "title": "Pregunta 2",
    "question": "¿Qué cíngulo del miembro superior está formado por huesos?",
    "answers": ["d"],
    "options": [{
            "label": "Húmero y cúbito",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Húmero y clavícula",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Escápula y húmero",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Escápula y clavícula",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "superior",
    "title": "Pregunta 3",
    "question": "¿Qué huesos y brazos están compuestos respectivamente por huesos?",
    "answers": ["a"],
    "options": [{
            "label": "Húmero, clavícula y cúbito",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Húmero, radio y cúbito",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Húmero, radio y escápula",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Húmero, clavícula y escápula",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "superior",
    "title": "Pregunta 4",
    "question": "En cuanto a la ubicación, se encuentra el hueso del cúbito:",
    "answers": ["a"],
    "options": [{
            "label": "En el antebrazo, dispuesto medialmente",
            "value": "a"
        },{
            "label": "En el antebrazo, dispuesto lateralmente",
            "value": "b"
        },{
            "label": "En el brazo, dispuesto lateralmente",
            "value": "c"
        },{
            "label": "En el brazo, dispuesto medialmente",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "superior",
    "title": "Pregunta 5",
    "question": "En cuanto a la ubicación, el radio hueso es:",
    "answers": ["c"],
    "options": [{
            "label": "En el brazo lateral",
            "value": "a"
        },{
            "label": "En el brazo dispuesto medialmente",
            "value": "b"
        },{
            "label": "En el antebrazo, dispuesto lateralmente",
            "value": "c"
        },{
            "label": "En el antebrazo, dispuesto medialmente",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "superior",
    "title": "Pregunta 6",
    "question": "¿Cuál de las siguientes estructuras no se encuentra en el hueso escapular?",
    "answers": ["d"],
    "options": [{
            "label": "Acromion",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Proceso coracoides",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Cavidad glenoidea",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Cresta supraepicondilar lateral",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "superior",
    "title": "Pregunta 7",
    "question": "De las siguientes estructuras, ¿cuál no se encuentra en el hueso de la clavícula?",
    "answers": ["b"],
    "options": [{
            "label": "Túbulo deltoides",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Pterio",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Surco del músculo subclavio",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Línea trapezoidal",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "superior",
    "title": "Pregunta 8",
    "question": "Los huesos del carpo en la fila proximal, de lateral a medial, son respectivamente:",
    "answers": ["a"],
    "options": [{
            "label": "Escafoides, semilunares, piramidales y pisiformes",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Escafoides, capitados, piramidales y pisiformes",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Trapecio, trapezoide, capitado y ganchoso",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Trapecio, trapezoide, piramidal y pisiforme",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "superior",
    "title": "Pregunta 9",
    "question": "Los huesos del carpo de la fila distal, de lateral a medial, son respectivamente:",
    "answers": ["c"],
    "options": [{
            "label": "Escafoides, semilunares, piramidales y pisiformes",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Escafoides, capitados, piramidales y pisiformes",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Trapecio, trapezoide, capitado y ganchoso",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Trapecio, trapezoide, piramidal y pisiforme",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "superior",
    "title": "Pregunta 10",
    "question": "El esqueleto de la mano está compuesto por huesos metacarpianos. entre las alternativas siguientes, ¿cuál es la correcta?",
    "answers": ["a"],
    "options": [{
            "label": "Hay 05 huesos, siendo el primer hueso metacarpiano el más grueso y corto de los huesos metacarpianos",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Hay 10 huesos, siendo el quinto hueso metacarpiano el más grueso y corto de los huesos metacarpianos.",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Hay 5 huesos, siendo el primer hueso metacarpiano el más delgado y largo de los huesos metacarpianos.",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Hay 10 huesos, y el quinto hueso metacarpiano es el más delgado y largo de los huesos metacarpianos.",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "superior",
    "title": "Pregunta 11",
    "question": "De los nervios de abajo, ¿cuál no participa en la inervación de los miembros superiores?",
    "answers": ["c"],
    "options": [{
            "label": "Nervio intercostobraquial",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Nervio cubital",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Nervio abducente",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Nervio mediano",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "superior",
    "title": "Pregunta 12",
    "question": "¿Cuál de las siguientes venas no forma parte de la vascularización de los miembros superiores?",
    "answers": ["a"],
    "options": [{
            "label": "Vena obturatriz",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Vena cefálica",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Vena axilar",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Vena basílica",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "superior",
    "title": "Pregunta 13",
    "question": "¿Cuál de los siguientes músculos no forma parte de las extremidades superiores?",
    "answers": ["d"],
    "options": [{
            "label": "Músculo trapecio",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Músculo deltoides",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Músculo subescapular",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Músculo sartorio",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "superior",
    "title": "Pregunta 14",
    "question": "La axila se subdivide en 06 partes, que son:",
    "answers": ["c"],
    "options": [{
            "label": "Superior, base, pared lateral izquierda, pared lateral derecha, región central y porción torácica",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Superior, base, pared lateral izquierda, pared lateral derecha, pared íntima y pared central",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Ápice, base, pared anterior, pared posterior, pared medial y pared lateral",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Ápice, base, pared inferior, pared superior, pared lateral y pared medial",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "superior",
    "title": "Pregunta 15",
    "question": "¿Qué arteria es continuación de la arteria axilar? ¿dónde comienza y dónde termina, respectivamente?",
    "answers": ["a"],
    "options": [{
            "label": "Continuación de la arteria subclavia, comenzando en el margen lateral de la primera costilla y terminando en el margen inferior del músculo redondo mayor",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Continuación de la arteria subclavia, comenzando en el margen lateral de la tercera costilla y terminando en el margen inferior del músculo redondo menor",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Continuación de la arteria toracoacromial, comenzando en el margen de la 1a costilla y terminando en el margen inferior del músculo redondo menor",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Continuación de la arteria toracoacromial, comenzando en el margen de la tercera costilla y terminando en el margen inferior del músculo redondo mayor",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "superior",
    "title": "Pregunta 16",
    "question": "De las siguientes arterias, ¿cuál no es una rama de la arteria axilar?",
    "answers": ["d"],
    "options": [{
            "label": "Arteria torácica superior",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Arteria subescapular",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Arteria toracoacromial",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Arteria radial",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "superior",
    "title": "Pregunta 17",
    "question": "¿Cuál de las siguientes arterias no forma parte de la vascularización del miembro superior?",
    "answers": ["c"],
    "options": [{
            "label": "Arteria subescapular",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Arteria braquial",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Arteria poplítea",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Arteria cubital",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "superior",
    "title": "Pregunta 18",
    "question": "Con respecto al plexo braquial, ¿por qué ramas de nervios?",
    "answers": ["b"],
    "options": [{
            "label": "Formado por la unión de las ramas posteriores de los nervios c5 a c7, y por la parte más pequeña de la rama anterior de t2",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Formado por la unión de las ramas anteriores de los nervios c5 a c8 y la mayor parte de la rama anterior de t1",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Formado por la unión de las ramas posteriores de los nervios c4 a c7, y la mayor parte de la rama posterior de t1",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Formado por la unión de las ramas anteriores de los nervios de c3 a c8, y por la mayor parte de la rama posterior de t2",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "superior",
    "title": "Pregunta 19",
    "question": "De los nervios de abajo, ¿cuál no forma parte de la inervación de los miembros superiores?",
    "answers": ["a"],
    "options": [{
            "label": "Nervio tibial",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Nervio mediano",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Nervio pectoral medial",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Nervio cubital",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "superior",
    "title": "Pregunta 20",
    "question": "¿Cuál de los siguientes músculos no forma parte del brazo?",
    "answers": ["c"],
    "options": [{
            "label": "Músculo bíceps braquial",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Músculo tríceps braquial",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Músculo trapecio",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Músculo ancémico",
            "value": "d"
        }
    ]
}]